\section{Dijkstra}
Algoritmo para calcular la ruta de menor costo de un nodo a los otros nodos.

\bigskip
\textbf{INPUT:} Nodo $s\in V$

\textbf{OUTPUT:} Inicializa los costos $d$.
\bigskip

Init($s$)
\begin{algorithmic}[1]
\ForAll{$v\in V$}
	\State $d[v] \gets \infty$
	\State $\pi[v] \gets NIL$
\EndFor
\State $d[s]\gets 0$	
\end{algorithmic}

\bigskip
\textbf{INPUT:} Nodos $u,v\in V$

\textbf{OUTPUT:} Mejora los costos actuales $d$.
\bigskip

Reduce($u,v$)
\begin{algorithmic}[1]
\If{$d[v]>d[u]+c(u,v)$}
	\State $d[v] \gets d[u]+c(u,v)$
	\State $\pi[v] \gets u$
\EndIf		
\end{algorithmic}

\bigskip
\textbf{INPUT:} Nodo $s\in V$

\textbf{OUTPUT:} Costos mínimos para viajar a los otros nodos.
\bigskip

Dijkstra($s$)
\begin{algorithmic}[1]
\State Init($s$)
\State $S\gets \emptyset$
\State Queue $Q \gets V$
\While{$Q\neq \emptyset$}
	\State $u \gets Q.extractMin()$
	\State $S\gets S\cup \{u\}$
	\ForAll{$v\in \alpha[u]$}
		\State Reduce($u,v$)
	\EndFor
\EndWhile
\end{algorithmic}

